外國研會否再向港府發外交照會 建制派盯實領事游說

國際社會就《逃犯條例》紛紛表達關注之際，立法會今天為各國駐港領事舉行的定期簡報會，格外受到建制派關注。據與會人士透露，建制派除空群出動會見領事，席間亦表現十分積極和勤力，更向修例最有強烈意見的外國領事「人盯人」式交流，而午宴散場時，經民聯林健鋒全程緊隨美國駐港總領事唐偉康（Kurt Tong），一直與之交談；經民聯梁美芬則與德國總領事館總領事林文禮（Dieter Lamlé）密斟，新民黨主席葉劉淑儀亦主動與歐盟駐香港及澳門大使卡諾（Carmen Cano）交換卡片和交流。林文禮及卡諾全程對傳媒封口，公民黨郭榮鏗引述有領事稱，正向所屬國家外交部尋求指示，包括會否再向特區政府發出外交照會。

葉劉在會後指，席間主要與澳洲駐港領事交流，會上無任何領事表明支持修例，但對修例內容和特區政府的處理手法表達關注，包括擔心修例後，法例對人權的保障會否變弱，因為被引渡的個案不會交由立法會審議，以及指出外國商界意見未受特區政府重視，「特區政府約見外國商界係比較少，希望多啲聽佢哋關注嘅地方」。她指席間向領事「盡量解（釋）」，強調香港法庭會把關，指如有人擔心得不到公平審訊，都是一個司法覆核的理由，並認為港府要向外國商界做更多解釋工作。

多國擬撤銷或改變與港關係

法律界的公民黨郭榮鏗在會後指，會上與日本、澳洲、德國、美國、歐盟和紐西蘭領事交談，對方主動談及《逃犯條例》修訂，並表示十分關注，不明為何香港特首林鄭月娥要硬推修例。他稍後將與日本領事就修例討論，因對方稱希望了解修例細節，又指多名西方國家的跟進行動將「陸續有來」，而領事都稱正向所屬國家的外交部尋求指示，包括會否再向特區政府發出外交照會，或者公開表示考慮撤銷或改變與香港的雙邊關係。對於林鄭早前聲稱，外國領事只是「立場宣示」，郭表示，「全世界嘅領事、國際社會都咁清楚同佢講，對呢個（修例）係好有保留、好有問題，而佢係選擇唔聽、唔去接受，鴕鳥式地認為只有佢自己同李家超啱，我諗佢真係要去精神病院睇一睇。」

與會的公民黨譚文豪則指，席間與多位領事交流，不約而同指與林鄭等官員交流後，對修例疑問更多，並認為港府將修例直上大會「會令問題更加大」，又指因為香港曾發生銅鑼灣書店事件，而中共曾以一宗交通意外為由，令書店股東桂民海被捕入獄，有領事因此對修例表示擔憂，「令人擔心中共會否用呢啲藉口，去進行政治檢控工作」；他稱有領事問他，香港要有多少人上街，港府才會撤回修例。民主黨林卓廷則指，有非西方國家的領事直指，修例影響香港作為國際金融中心和營商環境。

民建聯主席李慧琼則稱，會上有領事主動向她指支持港府修例，但在記者兩次追問下，她仍拒絕透露該領事來自甚麼國家，以及有多少個領事支持修例。她更指在會上，曾向德國領事就黃台仰和李東昇獲發難民庇護，直接表達不滿，指黃、李非因參與和平示威而遭到政治審訊，強調香港警方公平客觀地調查和搜集證據，但她稱不便引述德國領事回應。

民建聯主席李慧琼則稱，會上有領事主動向她指支持港府修例，但在記者兩次追問下，她仍拒絕透露該領事來自甚麼國家，以及有多少個領事支持修例。

有人主動同我講李慧琼食屎添
不過我拒絕透露果個人係邊位

無需要講，李慧琼唔開口都一陣屎味攻過黎

又鳩up當秘笈

有人主動話佢老母係雞，不過我拒絕透露係邊個

赴會的經民聯梁美芬表示，有向德國駐港總領事林文禮表達，香港的司法制度世上馳名，德國不應不容許香港的法院審理涉嫌干犯暴動罪的黃台仰和李東昇，並以半說笑形式問對方是否要更多暴動疑犯，對方未有直接回應，只是說希望她是說笑。她又指，感受到外國領事不太了解修訂逃犯條例的內容，她有婉轉表達外國政府如果以政治手段高調回應修例，將會適得其反，認為外國要懂得用合適的辭令和方式，提出建設性意見。

小學雞以為自己好撚威，恩威並施?

搵個弱智芬去同外交官講野

Cls佢教註港領事外交手段

德意志係一個務實而冇咩幽默感既民族
你以為講笑，佢覺得你講真

派d傻既去同人傾

咁不如派元秋去好過啦

佢係咪想講香港會制裁德國

同外交官講笑已經係話緊俾人聽自己上唔到大台

好好地講緊正經野遊說，你就拋鳩人，德國佬心諗即係你會審更多冤獄出黎？

睇返佢既資歷
讀Law 出身，做過Foreign service training同Desk officer for human rights之後
做過多國大使館既Deputy Head of Mission
做過EU 既Head of Human Rights
等等

教佢外交手段

重要係咁既正經正式場合
你同佢隊緊啤果陣就可能可以當你講笑

游乜撚嘢說?你班保皇賤畜平時當香港人狗咁撚以為啲鬼佬都係豬閪會上當咩

我唔介意佢撩起德國把火，撩起德國等於撩起成個EU 咁濟

支持你都唔夠膽開名 真係當人傻

李慧琼真係吹得就吹
當市民大眾弱9智

建制派班人唔係咁天真
以為自己嘅智商夠說服到外國掛？

人地真係當個八婆鼠王咋

李慧琼識英文嘅咩？

留名

真係肉鳩酸